麻煩打算讀Mphil光復香港嘅手足三思而後行

sor要潑下冷水要抗爭好多方法
唔好揀啲吃力不討好嘅嘢黎做

以下轉貼自教大香港研究學院方志恒教授fb

// 今時今日嘅本地大學，有兩大票房毒藥，一係本地香港人，二係本地博士學位。點解？你睇睇THE（ ）和QS（ ）嘅計分機制，國際教員比例係重要指標，即係話你生係本地香港人，就已經命中注定係票房毒藥，你仲讀埋個本地博士學位，對視THE和QS排名如命嘅大學管理層嚟講，就係雙重票房毒藥。你只要望下各大學系助理教授職級，仲有幾多係本地香港人、有幾多係攞本地博士學位就知（記住，喺本地大學，嚟自中國嘅學者係計入國際教員嘅）。我呢度只係講緊排名機制嘅影響，政治因素呢啲嘢都未計算在內。

核爆都唔割，但行動策略要討論。大學梗係要光復，但叫手足走去讀本地MPhil和PhD，恐怕幫唔倒之餘，仲隨時搞到人失業收場。唔好做傻事。

利申：我就係雙重票房毒藥，本地香港人、攞本地博士學位（中大政政本科、城大碩士和博士），正宗土炮學者。我2013年博士畢業、同年入職教院做助理教授，兩年就幸運升為副教授，我恐怕係土炮學者嘅特例，全靠勤力狂出文狂攞Grants再加上好彩。但我當年搵工時，都俾人串過玩過歧視過，所以我可以話過你哋知，雙重票房毒藥呢樣嘢，因為我親身經歷過。幾乎每個月都有青年，走嚟問我讀博嘅嘢，我幾乎全部潑冷水，叫佢哋唔好有幻想快啲轉行（除左少數極具潛質者，我會傾囊相授，幫佢諗埋題目搭路去外國大學讀）。因為今時今日叫人入行，同推佢落火坑冇乜分別。呢啲嘢我每年都會喺高教公民Progressive Scholars Group嘅career talk同會員分享，如果連登手足真有興趣，我破例搞一場俾過你哋。

#唔該幫我貼上連登 #唔好做傻事 #走去做生意搞黃金經濟圈好過 #讀博 #博士 #PhD//

PS：方志恒係手足黎，著作有《香港革新論》，唔錯㗎；另外佢一早有提倡搞本土經濟圈

推

失業好過被失蹤

push

PhD Mphil
唔係想讀就讀得
檢查清楚自己既能力
家底
同你既熱誠
如果你覺得ok go ahead
如果你無信心 take a rain check

沈旭暉都成日叫人唔好讀phd或者做學術尤其是社科

黑社會還命還眼還肺

唔好本地讀，咪學好外語出去讀囉
反正香港污染咁嚴重，出去見識都無妨

重點係作為抗爭手段
讀postgrad真係唔符合成本效益
出黎做公務員滲透政府可能效用仲大

最起碼讀都唔係響香港讀
負擔得起的話去外國讀
順便幫香港海外研究生民主聯盟 Hong Kong AOPS賣廣告

冇家底真係唔好亂來

搞咩將讀書/學歷同抗爭掛勾
Btw 唔明樓主講既票房毒票係咩意思

THE和QS嘅計分機制,真係咁難明咩

本身就係種族滅絕香港人既其中一環 學術滅絕

小弟想喺度問下
自己係英國大學畢業
讀過accounting 同econ
讀到MSc，有merit
但係UG得lower 2nd
想入暴大讀Mphil或者再讀一個MSc接Phd有冇機?
我research interest係聯繫匯率對香港帶來嘅影響

我答唔到你
但係幫你pin

沈旭暉都寫過好多文，讀博害人呀

其實方志恒係回應緊呢兩個post

拿
努力去外國讀
做埋外國人
到時再返嚟就perfect池啦
不過你讀完返嚟話唔定hong kong都變xianggang la

冇錯，但係
就算本地讀都可以去外國做post doc嘅
之不過，機會細d

唔知幾多年開始，本地大學PhD grad, 本地大學係唔會即刻請番做academic，毒藥都冇得你做

不過唔做academic，仲可以teaching，post doc嘅

所以本地畢業最好都係做住post doc靜待機會

我之前 2nd up 近1st 都無mphil位，2nd low 要有好正reference letter同有較多research experience先得

雖然「政治」係一個原因，但唔係最重要嘅原因；最重要係因為大學好著緊啲國際排名。

最特別既係身邊讀左上去既本地朋友除非係好叻又或者係外國讀熱門engineering 科目，否則唔易係當地或回流香港搵返本行做，無industry去吸收你，變相浪費左你既材能

畢業直接做助理教授？
唔使做講師咩

明解，都係直上PhD或者再讀一個Taught 鞏固返基礎先再上PhD
我好想利用自己知識去搵出點樣先可以將黃色經濟圈發揚光大
尤其呢個聯繫匯率，真係害左幾多香港人

想係學術界發展一定要出去讀

Mphil 兩年試下水溫可以

但phd一定要出去

利申讀緊local mphil

係，衰d講，城大根本就唔值咁高排名
都唔明何德何能有50幾

你MSc讀乜？同埋如果讀完PhD係有乜嘢打算？

唉，我就相反，UG同PG都係英國讀
出去讀要成球野

香港改左美制，lecturer依家係teaching ladder，無tenure track

MSc係Econ and Finance 呢類
讀完想專心做research
尤其關於香港經濟嘅議題

喺英國，有d lecturer 係會做埋research
反而resesrch assistant 同teaching fellow又分得開

唔明專登拎票房毒藥呢個term黎玩係咪特別吸晴啲
睇完會諗一陣先知佢想講咩

定係有代溝？

垃圾科，有無張Certificate 根本無分別長毛夠無讀過U，一樣出口成文。

好多白衫狗都係呢類科畢業出嚟

我答唔到finance個job market，但係econ好鬼hierarchical，依家係香港T3搵一份AP都好難唔係美國T20畢業，一係你嘅pub好勁。

不過Econ還好，non top學校出嚟都話有個industry，特別係香港，公營機構都有，例如係HKMA嘅GE。

有興趣可以Google一份叫the superiority of economists 嘅文

沈旭暉講既野就唔好咁認真聽啦，佢自我包裝一流，學術能力就。。。

PS：雖然依家社科博士極度過剩係事實

咁真係好彩，讀過econ
因為我受教過以前Thatcher 嘅智囊
佢係新自由經濟學派，當地講過歐元區嘅問題
居然應驗

當時寫dissertation 搞題目presentation
佢正正提議我用wage Phillips curve
令我見識到點解香港人工同物價不附嘅原因

有頭髮。。。。。BA嘅乞食程度如果唔係Top1%。。。。

講吸晴就行開啦
仲想串人

咁BBA都一樣垃圾
都係水泡科

2nd low完咗啦 無1st hon都唔好諗，mphil都唔收

正解，本人認為general BBA係selection而非treatment effect，特別係GBus / IBGM

如果你個Merit係top school 嘅話都有機嘅

所以都係靠Taught (有research components )上Doctoral 實際d

靠工作經驗算

係可以嘅，但係你要問自己呢個時間同金錢投資值唔值得，尤其係社科PG對你嘅未來人工作用好有可能係負面，就算做到教授都係咁話

政府好鐘意請中大MPHIL...你睇下HKMA 同OGE

讀緊土砲ee PhD. 有與趣+能力+眼界長遠先好讀

一見呢個title就覺得係好濫
根本係學店科嚟

Push

其實我想讀多個stat taught去鞏固返數學能力
因為我上個taught 已經係幾年前
好多都生疏，諗住part time
當考入PhD 就辭工

橫掂，份野人工低，我亦頂唔到香港嘅工作文化
做返自己最好，因為我人就係內向

以前有師兄告誡：熱誠係好重要。如果你好清楚自己，真係好鍾意好鍾意好鍾個科...咁就去馬啦

係串佢架喇
票房毒藥 賣飛呀而家

吸晴

返大灣區啦屌你

本人ug 2nd low 但有搵定supervisor 肯收, 順利入到Mphil 我覺得睇proposal 同有冇人照/reference letter 緊要過成績

MPhil其實還可以 如果有興趣又夠能力嘅話
夾埋都係讀多兩年 extreme case頂盡三年

PhD就真係唔好亂嚟

同埋想光復大學嘅話唔應該靠學生
係應該奪權之後由上而下改變個教育制度
格硬叫人去讀本地MPhil PhD谷高香港學生嘅比例
但係到頭嚟根本冇人冇公司吸納返佢地
咁最後受害嘅咪又係佢地

A貨攬炒巴
支那人

呢樣真
而家香港就業市場點解人工升得咁慢
除左扭曲嘅經濟結構就係學歷泛濫
加上有支那生平價頂爛市
更令香港大學生維持唔到生活
咁只會令情況更嚴重，因為學位會越嚟越唔值錢

認同 推

想問下mphil 大學睇hon果陣會唔會特別睇本科course 果啲成績(當然想做翻相關嘅topic )
俾啲common course拉咗落2nd up

我讀緊本地u Mphil (就畢業），準備報本地phd。當然自己都知喺本地讀係等於自殺，但一來本人研究方向同香港有關，冇理由去外國；二來由六月開始留喺香港的決心更加大。當然，自問都對想讀的學科同研究方向好有熱誠，亦冇打算限死自己畢業搵返fulltime 教席（仲有d預左搵唔到），所以都plan過下自己出路（我而家已經30+，遲畢業遲讀返書）。

我想講嘅係，雖然機會係少，但讀完又唔係咁絕路（至少我咁認為），比起返朝九晚五搵份自己未必好鍾意的工，我寧願dedicate時間同心力去做熱愛的研究，為香港貢獻些少（唔知有冇離題，但見大家都講到喺本地讀phd咁灰，我作為過來人又唔係咁諗）

同你差唔多background
同問

又bin本尊讀psycho

和你SHOP【和理非需要JOIN人組隊】
唔好浪費200萬人的威力! 重要係，唔使再送頭!

外地master表示香港讀完真係零出路

agree

我HKU mphil grad，都勸人唔好入research PG

要讀一定要去外國讀

我一早己經放棄。
我讀UG果陣都對本科好有興趣。但係一出來搵工就知pk
之後攞左sholarship 再去讀搵食科洗底。
唔會發達，但起碼唔會餓死。

仲有 我覺得搵岩老細好緊要，無論係讀唔讀到、研究過程、出路，甚至係人生教育，都係畢生受用

唔明MPhil 完一定要PhD 㗎咩？講到唔做professor 就死路一條咁

我反而覺得，如果post doc出到去外國做研究又唔錯
就算係新加坡都好丫

Agree 唔做professor 其實仲有好多選擇 人生充滿可能性，更重要係自己有冇研究的熱情同毅力

可能因為我本身前設係想盡量留返喺香港（社會環境、家庭、自己研究興趣等因素），我會規劃喺香港的出路。當然都會報下外地fellowship之類，或者overseas attachments

的確唔會死
但你仲難左搵工
因為無工作經驗 又over qualification
你既知識9成唔用得著
可能話有個analytical mindset but you’re in hk
倒頭黎都可能要讀pdge做教書 當中既時間金錢真係好大

要人冒險都有輸既本錢 如今既代價過於巨大
你教人如何追夢？

台灣讀 有無得諗
見佢寫住台灣讀完master揾到工可以留低 唔洗好似degree咁返黎做兩年野

有好奇心唔想打份牛工，投資兩年兼儲錢又唔怕overqualified 都唔知有乜大錯

生物醫學類其實mphil phd出黎就算唔返大學教都有就業空缺既
Mphil出黎兩萬幾
Phd出黎3萬幾四萬
同mphil phd要付出既努力係唔成正比
雖然人工唔算好高但慳啲都夠用
未算好絕望
但其他科行情就唔知了 等其他人補充
利申 本科生化 + 內科碩士

咁要睇下自己的career path，同埋讀緊phd時有冇幫自己鋪下路，定係安於喺學術象牙塔裡面。見過好叻的phd畢業生出到黎完全搵唔到工，亦見過大把學術以外的可能性。講真，好多野都係睇下你肯唔肯努力去儲，或者有冇遠見去諗下五年後自己可以點樣行。

當然環境同制度係一個好大的問題，但就算唔係phd其他唔同行業都有各種potential的危機，加上而家大把讀完phd 30歲唔夠或者剛剛30，大把機會搵唔同工（就算好多人冇讀phd都係臨30/30+先搵工）。當然了解依行的未來前景幾灰暗為自己多作準備係好事，但如果有研究的熱情同毅力又想繼續留喺香港我覺得又唔使一下諗到咁灰姐

*先轉工/轉行

我強調係讀MPhil not PhD, 有唔少社科MPhil 同學報EO AO 都冇問題

【大學要人！9/1 前立即行動！】讀PhD去光復香港？讀咗MPhil光復學界先啦！

得返4日
一個文宣po都冇？
入嚟同我推爆佢

#101 #民陣 #遊行 #民陣元旦大遊行
【民陣元旦大遊行】
毋忘承諾，並肩同行
日期：2020年1月1日 （三）
時間：14:00
路線：維園中央草坪 至 遮打道行人專用區

【推上熱門】我要元旦有200萬人出嚟

如果以文社科嚟計，唔洗養家，又有時間，又有興趣同熱誠，咁試吓無妨。但以讀MPhil／PhD作為抗爭手段，去光復大學，就有啲唔係咁實際啦。

都係講返文社科：有興趣鑽研的話，其實又唔一定要攞埋PhD嘅，亦唔一定要留喺大學教／研，先至可以鑽研。留喺大學教之後，真係可以用「一入豪門深似海」嚟形容。你會不斷俾老細追數，要不斷寫文，寫完又驚登唔登到好journal，又要搞研究project申請GRF（研究經費）。有文出，但唔夠GRF，一樣無職升，甚至無得續約無得撈。於是，你要改變你嘅研究興趣同研究方向，要揀啲容易出文容易攞funding嘅題目，即使自己其實唔係咁有興趣，都要逼自己鍾意佢！咁你最想研究嗰啲呢？無架喇，留返嚟同班friends得閒吹水傾囉。

呢個係大學被QS、THE等國際排名機構「控制」之後嘅結果，呢啲所謂國際排名真係殺人於無形，幾乎所有非第一世界嘅大學都被佢哋帶著走（其實第一世界嘅大學都唔好得好多，但點都冇好似香港咁跟得咁足。）

我畀個另類例子大家：徐承恩，即係寫《城邦舊事》、《鬱躁的城邦》嗰位。佢本身係醫生，後來讀咗個MPhil in Sociology，但冇入學院追逐銜頭，玩嗰啲學術遊戲。喺學院之外，自己鑽研香港史、香港社會。亦一思想豪傑也。

首先，讀唔讀上去、收唔收你、讀既過程學到乜、畢業之後做到乜，四件事都牽涉到閣下的個人能力和際遇。用手機game講法，你呢度有四個pool要抽，手頭幾多石睇自己，中唔中就睇運。

第二，讀書同做研究係兩件事。鐘意睇書唔代表你適合做研究。呢句特別針對文科/社會科學既朋友仔。

第三，學界就業前景整體係偏差，MPhil都係。不過對某啲人黎講，差極都好過出面渾渾噩噩浪費青春。而且後生係讀postgrad既黃金時間，過咗你想讀都未必讀到。所以明明個個都叫人唔好讀，一路好多人爭住讀。

但單純為抗爭而報，你只會蝕報讀既錢同心機。

留名
做咗兩年嘢打算黎緊報Mphil試水溫

但係自己人無科研實力, 點為以後自成一國後鋪路
出去外國手足就可能唔返黎
以色列都用咗30年先發展到依家咁強咁多元化

其實第二三段，理科同醫學院一樣有同一個問題

9A拎船去Yale都廢

你16、17歲攞嗰啲中學會考嘅A，同現實世界學術知識嘅研究係完全兩回事。Yale有點喎，Ivy League大學出嚟你估個個都係愛因斯坦？Oxbridge都有好多人符符碌碌，得過且過。

我唔係針對個別人士
要記住一樣野，拎9A只係代表佢識考試，同佢識唔識做research係完全兩回事（唔係社科，對佢研究能力唔清楚，主要係更正返你句statement）

應該咁講，拎9A識考識一樣可以係個識做research叻人、兩者唔係mutually exclusive，但兩者係無因果關係；偏偏好多人將兩者混為一談

推！
去外國讀完番黎！

所謂既overqualification
其實個背後咪又係擺脫唔到純商業社會
但你同時又話要經濟轉型

唔通mphil/PhD都係大陸人，要香港出資源研究佢哋鐘意既大陸topic 又好理想?

應同唔係純為抗爭而報，最緊要係自己想點

Btw徐承恩都係有讀MPhil ，算係讀上去有基礎研究訓練+諗清楚人生路向嘅好例子

本地mphil好學店feel

通常係去做咩會有呢個人工？有無啲繼續做research嘅post？
利申想讀biomed phd

未畢業就做下RA先
讀research係一個自我折磨的過程
仲要好睇你去邊到做
遇到好lab mate好老細 願意教人就話
唔好彩成個lab都中國人溝通唔到 老細忙到一個月見唔到一次
就真係靠自己

人地講理科碩士博士呀，點會失業乞食

事實香港科技發展係好落口，政府唔放資源，企業更加唔想做，個個都錢滾錢炒樓

藥廠CRA, medical affairs都有對應mphil/phd既post而且人工唔錯 但前提係請你一定要學clinical studies既野
讀biomed pg一定要去醫學院
一定要學handle clinical data, manage clinical studies,唔好剩係學做lab